Title: Portulaca oleracea L.
Description: In congue. Etiam justo. Etiam pretium iaculis justo.
Image: https://source.unsplash.com/random/?yellow
Date: 22/9/2021
Keywords: web
Category: Home Ing
Author: Shufflebeat
Tags: web
Published: true
Background: #b285b9
Color: #4e668c
Robots: index,follow
Attrs: []
Template: post

----


Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. At iste non dolendi status non vocatur voluptas. Quid igitur dubitamus in tota eius natura quaerere quid sit effectum? Quae diligentissime contra Aristonem dicuntur a Chryippo. Duo Reges: constructio interrete. Nunc vides, quid faciat. Invidiosum nomen est, infame, suspectum. Tum ille timide vel potius verecunde: Facio, inquit. Hoc tu nunc in illo probas. Piso igitur hoc modo, vir optimus tuique, ut scis, amantissimus. 


Minime vero, inquit ille, consentit.

At enim iam dicitis virtutem non posse constitui, si ea,
quae extra virtutem sint, ad beate vivendum pertineant.



Nam, ut sint illa vendibiliora, haec uberiora certe sunt. Sed tempus est, si videtur, et recta quidem ad me. Non enim, si omnia non sequebatur, idcirco non erat ortus illinc. Facit igitur Lucius noster prudenter, qui audire de summo bono potissimum velit; Mihi enim satis est, ipsis non satis. Sed ea mala virtuti magnitudine obruebantur. Cur id non ita fit? Age nunc isti doceant, vel tu potius quis enim ista melius? 

Nos quidem Virtutes sic natae sumus, ut tibi serviremus, aliud negotii nihil habemus. Quid turpius quam sapientis vitam ex insipientium sermone pendere? Nonne igitur tibi videntur, inquit, mala? Dicet pro me ipsa virtus nec dubitabit isti vestro beato M. Quacumque enim ingredimur, in aliqua historia vestigium ponimus. Duarum enim vitarum nobis erunt instituta capienda. Negat enim summo bono afferre incrementum diem. 


	Vide ne ista sint Manliana vestra aut maiora etiam, si imperes quod facere non possim.
	Nec mihi illud dixeris: Haec enim ipsa mihi sunt voluptati, et erant illa Torquatis.
	Itaque ad tempus ad Pisonem omnes.
	Mihi enim erit isdem istis fortasse iam utendum.
	Primum cur ista res digna odio est, nisi quod est turpis?



Quid iudicant sensus? Neque enim civitas in seditione beata esse potest nec in discordia dominorum domus; Facit enim ille duo seiuncta ultima bonorum, quae ut essent vera, coniungi debuerunt; Nec vero alia sunt quaerenda contra Carneadeam illam sententiam. Quod ea non occurrentia fingunt, vincunt Aristonem; A mene tu? 

Inquit, dasne adolescenti veniam? Bonum valitudo: miser morbus. Quicquid porro animo cernimus, id omne oritur a sensibus; Quid est igitur, inquit, quod requiras? Nec enim, dum metuit, iustus est, et certe, si metuere destiterit, non erit; Utinam quidem dicerent alium alio beatiorem! Iam ruinas videres. Iam contemni non poteris. Quodsi ipsam honestatem undique pertectam atque absolutam. Quid de Platone aut de Democrito loquar? 


	Quod autem in homine praestantissimum atque optimum est, id deseruit.
	Vidit Homerus probari fabulam non posse, si cantiunculis tantus irretitus vir teneretur;
	Sic enim censent, oportunitatis esse beate vivere.
	Philosophi autem in suis lectulis plerumque moriuntur.




	Utinam quidem dicerent alium alio beatiorem! Iam ruinas videres.
	Nihil acciderat ei, quod nollet, nisi quod anulum, quo delectabatur, in mari abiecerat.
	Atqui pugnantibus et contrariis studiis consiliisque semper utens nihil quieti videre, nihil tranquilli potest.
	Tum Quintus: Est plane, Piso, ut dicis, inquit.



Quod si ita se habeat, non possit beatam praestare vitam sapientia. Inscite autem medicinae et gubernationis ultimum cum ultimo sapientiae comparatur. Sed tu istuc dixti bene Latine, parum plane. Quid, si etiam iucunda memoria est praeteritorum malorum? Quare obscurentur etiam haec, quae secundum naturam esse dicimus, in vita beata; Luxuriam non reprehendit, modo sit vacua infinita cupiditate et timore. 


	Huic ego, si negaret quicquam interesse ad beate vivendum quali uteretur victu, concederem, laudarem etiam;




	Sic enim maiores nostri labores non fugiendos tristissimo tamen verbo aerumnas etiam in deo nominaverunt.
	Quia nec honesto quic quam honestius nec turpi turpius.
	Idemne potest esse dies saepius, qui semel fuit?



Itaque vides, quo modo loquantur, nova verba fingunt, deserunt usitata. At ille non pertimuit saneque fidenter: Istis quidem ipsis verbis, inquit; An vero displicuit ea, quae tributa est animi virtutibus tanta praestantia? Quo modo autem optimum, si bonum praeterea nullum est? Ad corpus diceres pertinere-, sed ea, quae dixi, ad corpusne refers? Nihil acciderat ei, quod nollet, nisi quod anulum, quo delectabatur, in mari abiecerat. Quare ad ea primum, si videtur; Perge porro; 

Si est nihil nisi corpus, summa erunt illa: valitudo, vacuitas doloris, pulchritudo, cetera. ALIO MODO. Aliter enim nosmet ipsos nosse non possumus. Inde igitur, inquit, ordiendum est. Quare hoc videndum est, possitne nobis hoc ratio philosophorum dare. Non igitur potestis voluptate omnia dirigentes aut tueri aut retinere virtutem. Haec bene dicuntur, nec ego repugno, sed inter sese ipsa pugnant. 


Sin autem ad animum, falsum est, quod negas animi ullum esse
gaudium, quod non referatur ad corpus.

Paulum, cum regem Persem captum adduceret, eodem flumine
invectio?



Sin tantum modo ad indicia veteris memoriae cognoscenda, curiosorum. Cyrenaici quidem non recusant; Nummus in Croesi divitiis obscuratur, pars est tamen divitiarum. Vadem te ad mortem tyranno dabis pro amico, ut Pythagoreus ille Siculo fecit tyranno? Sin tantum modo ad indicia veteris memoriae cognoscenda, curiosorum. His enim rebus detractis negat se reperire in asotorum vita quod reprehendat. 


	Sapientia enim et animi magnitudinem complectitur et iustitiam, et ut omnia, quae homini accidant, infra se esse iudicet, quod idem ceteris artibus non contingit.




	Moriatur, inquit.
	Nulla erit controversia.
	Qui convenit?
	Sumenda potius quam expetenda.
	Age sane, inquam.
	Aliam vero vim voluptatis esse, aliam nihil dolendi, nisi valde pertinax fueris, concedas necesse est.
	Facete M.
	Quid censes in Latino fore?



Videamus animi partes, quarum est conspectus illustrior; Itaque primos congressus copulationesque et consuetudinum instituendarum voluntates fieri propter voluptatem; Gloriosa ostentatio in constituendo summo bono. Memini me adesse P. Mihi enim erit isdem istis fortasse iam utendum. Tu vero, inquam, ducas licet, si sequetur; Quid est, quod ab ea absolvi et perfici debeat? 


	Sint ista Graecorum;
	Sed nonne merninisti licere mihi ista probare, quae sunt a te dicta?
	Haeret in salebra.
	Sed tamen enitar et, si minus multa mihi occurrent, non fugiam ista popularia.
	Certe non potest.
	Sed nimis multa.
	Avaritiamne minuis?
	Habent enim et bene longam et satis litigiosam disputationem.




